大媽彌敦道人肉擋九巴 搞到巴士大排長龍

彌敦道發生「大媽攔路」事件！事發於今日傍晚約6時，一部1A線的九巴由尖沙嘴總站駛出，當駛至彌敦道近油麻地永安的巴士站上落客後，剛駛離巴士站欲往太子方向行駛時，一名大媽突然跳出，並站在車頭擋路拒絕離去。據現場目擊者稱，該女子疑因未能上車，心急下發難攔在車頭不讓巴士離開，車長須報警求助。不少尾隨的巴士亦因而無法埋站，大排長龍，造成彌敦道一度擠塞。
「喂！行開啦！」「行開啦，咪阻住晒呀！」從目擊者陳小姐提供的片段可見，涉事的大媽年約50、60歲，戴眼鏡，穿上大衣及拿着手袋，站在九巴車頭前方，不斷與車長理論，其間不時有途人及車上乘客大叫「行開啦」，惟大媽卻拒絕離開，只逕自以不純正廣東話向車長喃喃地說，又指手劃腳。據陳小姐所知，「佢話架巴士開出後，就唔畀佢上車。」她認為該大媽做法不對，造成交通混亂：「上唔到咁等下一架囉，唔使擋住車頭唔畀人開車呀！」
而尾隨一部九巴亦因無法埋站被塞死，車長亦氣沖沖走上前與大媽理論：「人哋有規矩嘛，一離站就上唔到啦！」由於大媽堅持不肯走開，車長最後只好報警求助。
九巴發言人回應《蘋果》稱，晚上約6時30分，一部由尖沙嘴碼頭開出的1A線九巴駛至彌敦道近九龍中央郵政局時，一名女途人走出馬路，並站在巴士車頭前方阻礙巴士離開，事件擾攘數分鐘後，該名女途人自行返回行人路上，巴士其後繼續行車。

師奶同大媽係兩樣嘢嚟

與強國接軌

叫大媽有咩問題
支那啲公安你會唔會叫警察？

鎖佢老母臭西啦，告佢公眾地方行為不檢

越來越多人咁做

原來唔係回帶

只會愈來愈多

算啦 香港已死

屌那星 你話其他綫都話體諒下
你老味 成條彌敦道都係1A
咁都唔等得就搭的士啦

1A都要擋 痴撚線
仲要繁忙時間

呢架車繁忙時間兩三分鐘一班

3分鐘後又有車

如果香港唔係咁多和理非
條八婆一早俾人打到入深切

嗱, 肥絲, 今次我就撐你啦

港豬真係好撚垃圾
呢d大媽你起勢踢佢幾腳都走啦之後走人